# KidBright Engine

### KidBright Chain Interface
สามารถเชื่อมต่อฮาร์ดแวร์ขยาย ได้ 3 แบบ
- I2C Chain
- SPI Chain
- I/O Chain

![GitHub Logo](images/kidbright_chain_interface.png)

### Channel Expander
สำหรับ I2C และ SPI สามารถเพิ่มเติมฮาร์ดแวร์ที่ช่วยขยายจากที่มีอย่างละ 1 แชลแนล ได้สูงสุด 64 แชลแนล โดยจะได้ประโยชน์ดังนี้
- การใช้อุปกรณ์ที่มี address เดียวกันได้ (แยกต่ออยู่คนละแชลแนล)
- ขยายความสามารถในด้านการขับอุปกรณ์จำนวนมาก
- กรณีต้องการแปลงแรงดันไปใช้กับอุปกรณ์แบบ 5 โวลท์

[วงจร Channel Expander](https://gitlab.com/kidbright/kbide/blob/master/docs/schematics/kidbright_expansion_rev10.pdf)

![GitHub Logo](images/i2c_spi_channel_expander.png)

### I2C Channel Expander
การขยายช่องต่อ I2C ใช้ไอซี TCA9548A กรณีต้องการใช้อุปกรณ์ I2C ที่มี address เดียวกัน ให้ต่อบนแชนแนลอื่นๆ ยกเว้น แชลแนล 0
- ไอซี TCA9548A ตัวแรก ตั้งค่า address 0x70
- เพิ่ม TCA9548A ได้สูงสุด 8 ตัว (address 0x70 ถึง 0x77)


![GitHub Logo](images/i2c_channel_expander.png)

### SPI Channel Expander
การขยายช่องต่อ SPI ใช้ไอซี MCP23S17
- ไอซี MCP23S17 ตัวแรก ตั้งค่า address 0x24
- เพิ่ม MCP23S17 ได้สูงสุด 4 ตัว (address 0x24 ถึง 0x27)
- MCP23S17 address 0x20 ถึง 0x23 ถูกสำรองไว้ใช้สำหรับการทำฮาร์ดแวร์ขยาย GPIO

![GitHub Logo](images/spi_channel_expander.png)

### Software Stack

![GitHub Logo](images/kidbright_engine.png)

### I2C/SPI Device Driver
- i2c-dev และ spi-dev เป็นซอร์ฟแวร์ device driver สำหรับ I2C และ SPI ตามลำดับ
- มี Method รองรับ Detect (อุปกรณ์ I2C) และ Read/Write
- จัดการเรื่องการสลับแชลแนลขณะติดต่ออุปกรณ์
- กำหนดความเร็วของ SPI ได้

![GitHub Logo](images/i2c_spi_device_driver.png)

### Device Platform C++ Class
device class สำหรับพัฒนาอุปกรณ์ชนิดใหม่ๆ ออกแบบบนพื้นฐาน Non-Blocking I/O Model  
Virtual Methods ที่ต้องเตรียมไว้
- Initialize สำหรับกำหนดค่าเริ่มต้นต่างๆ
- State Machine (process) สำหรับให้ถูกเรียกทำงานในแบบ Non-Blocking
- Properties สำหรับ CLI เป็นตัวเลือก สามารถเพิ่มเติมให้สมบูรณ์ภายหลังได้

มีสถานะการทำงานของอุปกรณ์ และฟังก์ชั่นคำนวณเวลาที่ผ่านไปเพื่อนำไปคำนวณการทำงานตามเวลาได้

![GitHub Logo](images/device_platform.png)

### Device Manager Engine
เป็นตัวบริหารจัดการอุปกรณ์ทุกๆตัวที่ถูกเลือกใช้งานในการเขียนโปรแกรมแบบบล๊อกจาก KidBright IDE
- ทำหน้าที่ลงทะเบียนอุปกรณ์ที่เลือกใช้งาน
- เข้าไปทำงานใน State Machine ของแต่ละอุปกรณ์
- จัดการการใช้ทรัพยากรที่ใช้ร่วมกันระหว่างหลายๆอุปกรณ์
- ให้บริการคำสั่ง CLI เพื่อสอบถามสถานะของอุปกรณ์

![GitHub Logo](images/device_manager.png)
